# Deutsch Begriffserklärung

These: Behauptung

Theorie: von der These kommt man mit Untersuchung zur Behauptung

Jeder Literarische Text ist fiktional

Fiktionalität ist ein eine erfundene Wirklichkeit

Biografische Texte sind Sachtexte (nicht fiktional)

- andere Person schreibt sachlich über die Person

Autobiografien sind Literarische Text

#### Lead Form

- Zeitungsartikel sind in der Lead Form geschrieben
- kurze Zusammenfassung vor dem Text



Ein Text ist ein Medium

#### Dingsymbol

Ein Element, das immer wieder in einem Text vorkommt, ein bisschen wie ein roter Faden

#### Text

Erste Nennung im Text Vor- und Nachname

jede weitere Nennung nur Nachname

kein welche welches usw sondern der die das

Standard mit weichem D

Man schreibt keine Kolumne Kolumnen sind Rubriken

#### Trümmerliteratur

Literatur in der unmittelbaren Nachkriegszeit

#### Sekundärliteratur

#### Paracelsus 

- Kräuterheiler

#### Satzzeichen und so:

Goethes "Faust" ist nicht (des erste unten)

Goethes Faust

Pantheismus => Gott und Welt ist eines

#### Mephisto (Film)

Buchh von Klaus Mann

